\begin{quote}
Pour construire un triangle de même aire qu'un quadrilatère $ABCD$, on
trace la parallèle à la diagonale $(BD)$ passant par $A$. Elle coupe
la droite $(DC)$ en $E$.
\par Le triangle $CEB$ a la même aire que le quadrilatère $ABCD$.
\end{quote}
Justifie cette méthode de construction.
%@Commentaire: Application directe de l'exercice \verb+exo23.tex+.